全球首宗雙手移植手術進展良好 10歲童18月後已可正常生活

【星島日報報道】全球第一位接受雙手移植手術的小孩子，在接受手術18個月後進展良好，現時己可以寫字、自己拿東西吃及自己穿衣服，不再需要別人的幫助。醫生宣布這項突破性手術取得成功，為世界上其他有同樣情況的殘障小孩子帶來希望。

權威學術雜誌《刺針兒童及青少年健康》首次公開該名10歲小童哈維 (Zion Harvey) 的最新情況。他於2015年7月接受雙手移植手術，成為全球第一位接受此類大手術的小童。

替哈維進行手術的美國費城兒科醫院醫生阿馬拉爾表示，在完成手術後18個月，哈維已可以完成每一天要做的事。雖然他現時仍要每天接受治療，以加強手部活動能力和心理質素，但繼續有進步和改善。

哈維兩歲時，因為患上膿血症而受感染，要把雙手切除，還要接受腎臟移植手術，之後要長期服食抗排斥藥。這些藥物會帶來其他健康風險，例如可能引致糖尿病、癌症等，因此醫生前年替他進行手部移植手術時，要面對許多困難，考慮許多因素，協助哈維及其家人面對各種挑戰。

《刺針兒童及青少年健康》指出，移植了一對新手後，哈維先後出現過八次排斥現象，在手術後的第四個月和第八個月都出現這種現象，但醫生利用抗排斥藥克服這些困難，但同時避免影響一對新手的活動能力。現時，哈維仍要服食抗排斥藥和類固醇。

哈維接受的一對新手，是另一名不幸去世的小孩子捐出來的。在完成手術後數天，他已經發現可以自行控制手指活動。手術後八個月，可以使用較剪及用蠟筆劃畫。他目前繼續接受訓練，學習運用一對新手做更多事情，希望有一天能在公園內自行爬鋼架及握着棒球棒。

用自己思想操控人地對手打飛機係咩感覺

咁叫自慰 定叫 hehe

若被傷害夠

咁隻手都仲可以發育？

如果對手分別嚟自兩個人，咁係咪3P

呢個留言真係好match 呢個論壇

係喎

入鄉隨俗啦清

駁晒血管神經線，why not

但我覺得年齡細係比較易適應到

係呢個基礎上，再同一條女搞野，咪可以係4P

有聲

如果10隻手指都來自唔同人

G 公廁

好多自以為好幽默既人